1. Что такое DevOps?
Devops - это методология разработки и эксплуатации программного обеспечения,
основной идей которой является сосредоточение на коммуникации, сотрудничестве
и интеграции между командами разработки и эксплуатации.

Еще такое
DevOps (акроним от англ. development и operations) — это методология разработки ПО,
сфокусированная на предельно активном взаимодействии и интеграции в одной упряжке программистов,
тестировщиков и админов, синхронизировано обслуживающих общий для них сервис/продукт.
Главная цель этого — создание единого цикла взаимозависимости разработки,
эксплуатации и деплоя программного обеспечения, дабы в конечном счете помогать
организациям (сервисам, стартапам) быстрее и безболезненней создавать и обновлять их программные
продукты и сервисы, эксплуатируемые в режиме реального времени или «в продакшене».

2. Виды корпоративной культуры
а)Патологическая
б)Бюрократическая
в)Производительная

3. Виды количественные критерии DevOps
а)частота релизов
б)время внедрения изменений
в)среднее время восстановления после збоя
г)доля успешных изменений

4. Виды качественных критериев DevOps
a) проактивный мониторинг и логирование
б) повторяемость окружений
в) налаженое отношение между разработчиками и системными инженерами
г) версионирование для всех сущностей

5. Какие бывают практики DevOps
а) Инфраструктура как код
б) Неприрывная интеграция
в) Обратная связь
г) Автоматизированное тестирование

6. Какие бывают инструменты DevOps(для CI/CD, сбора и тестирования)
 1)CI/CD
   a) Jenkins
   б) Circle CI
   в) Gitlab CI
   г) Bamboo
   д) Travis CI
   е) TeamCity
 2) Логирование
   а) Loggly
   б) Sumo Logic
   в) LogZilla
   г) jKool
   д) Mixpanel
   е) Fluentd
   ж) LogFaces
   з) Sentry
   к) Syslog-ng
 3) Мониторинг
   а) Zabbix
   б) New Relic
 4) Тестирование
   а) Selenium
   б) Selenide
   в) Cucumber
   г) Rational Robot
   д) QTR
   е) TestComplete
